// Questions array
const questions = [
  {
    numb: 1,
    question: "ما هو الكوكب الأقرب إلى الشمس؟",
    answer: "عطارد",
    options: [
      "الزهرة",
      "عطارد",
      "الأرض",
      "المريخ"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "ما هو ناتج ٨ × ٧ ؟",
    answer: "٥٦",
    options: [
      "٤٩",
      "٥٦",
      "٦٤",
      "٥٤"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "من هو مؤسس علم الجبر؟",
    answer: "الخوارزمي",
    options: [
      "إقليدس",
      "الخوارزمي",
      "أرخميدس",
      "جاليليو"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "ما هي وحدة قياس شدة التيار الكهربائي؟",
    answer: "الأمبير",
    options: [
      "الأمبير",
      "الفولت",
      "الأوم",
      "الواط"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "ما هو جمع كلمة (كتاب)؟",
    answer: "كتب",
    options: [
      "مكتبات",
      "كتبة",
      "كتب",
      "كتابون"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "من هو أول رئيس لجمهورية مصر العربية؟",
    answer: "محمد نجيب",
    options: [
      "محمد نجيب",
      "جمال عبد الناصر",
      "أنور السادات",
      "حسني مبارك"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "ما هو العنصر الكيميائي الذي يرمز له بـ (O)؟",
    answer: "الأكسجين",
    options: [
      "الهيدروجين",
      "الهيليوم",
      "الأكسجين",
      "الكربون"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "ما هو الجهاز المسؤول عن ضخ الدم في الجسم؟",
    answer: "القلب",
    options: [
      "الكبد",
      "القلب",
      "الرئة",
      "الدماغ"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "من مؤلف رواية (البؤساء)؟",
    answer: "فيكتور هوجو",
    options: [
      "طه حسين",
      "فيكتور هوجو",
      "نجيب محفوظ",
      "توفيق الحكيم"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "ما هو البحر الذي يفصل بين قارة أفريقيا وأوروبا؟",
    answer: "البحر الأبيض المتوسط",
    options: [
      "البحر الأحمر",
      "المحيط الأطلسي",
      "البحر الأبيض المتوسط",
      "بحر العرب"
    ]
  },
  {
    numb: 11,
    question: "ما هو العدد الذي يقبل القسمة على ٢ و٣ و٥ في نفس الوقت؟",
    answer: "٣٠",
    options: [
      "١٥",
      "٣٠",
      "٦٠",
      "٩٠"
    ]
  },
  {
    numb: 12,
    question: "ما هو مصدر الطاقة الرئيسي على الأرض؟",
    answer: "الشمس",
    options: [
      "الرياح",
      "المياه",
      "الشمس",
      "الفحم"
    ]
  },
  {
    numb: 13,
    question: "ما هو اسم عاصمة اليابان؟",
    answer: "طوكيو",
    options: [
      "سيول",
      "بكين",
      "طوكيو",
      "كوالالمبور"
    ]
  },
  {
    numb: 14,
    question: "ما هو الحيوان الذي يطلق عليه لقب (سفينة الصحراء)؟",
    answer: "الجمل",
    options: [
      "الحصان",
      "الجمل",
      "الفيل",
      "النمر"
    ]
  },
  {
    numb: 15,
    question: "من هو مخترع المصباح الكهربائي؟",
    answer: "توماس إديسون",
    options: [
      "ألكسندر جراهام بيل",
      "إسحاق نيوتن",
      "توماس إديسون",
      "نيكولا تسلا"
    ]
  }
];
